# Gazebo simulator

> [!info]- Общая информация о Gazebo 
> - Изначально создан для использования с ROS
> - Этот симулятор поможет реализовать почти любого твердотельного робота
> - Широкий спектр плагинов сообщества
> - возможность написать собственный плагин на базе прдоставляемого API
> - Множество учебных [[Академическое письмо|статей]] на официальном сайте симулятора
> - На Gazebo проводят многие робототехнические соревнования, в том числе в именитых организациях DARPA и NASA
> - **Бесплатный**
> - **Только для Linux**

## Теория

- [[Как создать своего робота в Gazebo]]

## Смотрите также:

- https://3-info.ru/post/12964

#Gazebo